計劃進修PhD/Research討論區(31)No enjoyment like reading

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

Post 10:

Post 11:

Post 12:

Post 13:

Post 14:

Post 15:

Post 16:

Post 17:

Post 18:

Post 19:

Post 20:

Post 21:

Post 22:

Post 23:

Post 24:

Post 25:

Post 26:

Post 27:

Post 28:

Post 29:

Post 30:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦 [/quote]

精選Papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

歡迎大家繼續擴充

我決定唔post discouraging野了

劉明一身蟻!

J叔叔快d黎

而家開始睇cs229啲notes

今日一滴風都冇。

琴日打風熄左,lab熱到仆街

stanford
遲d得閒睇下佢既lecture

原來HKSES可以讀埋PhD，做埋post doc先番

搵鬼妹咪得

[/quote]

上水

有冇書用dynamical system果d approach去study返numerical method?

lab 入面D人話左我聽老細今年無哂QUOTA 收GRAD STUDENT了
只好睇下原校(CU) /HKU/UST 有冇其他人收/RA做了 ,,

姐係我渣唔收 ?但我都係做左2-3個月 佢唔會快話我無Potential掛
我見到既fact係佢lab仔細細但好多人 成12-14個人
我覺得滿係真係有可能 佢一個assistant prof. 帶成咁多人
佢本身讀過醫但照做research 可能真係猛料
之前我跟個個associate prof. 都係一個帶4-6個

Stability 有幾多個solution果d

文科撚浮上水

現在做緊Cancer

好撚中
開始反思緊到底有d野係唔係由細可以訓練
如果音樂/體育可以由小訓練
咁科學,研究同邏輯 呢d係唔係都一樣有得操..由細操起
女神老豆係prof.. 女神都好勁 可能唔係iq /gene 既問題, 係訓練and 教育既問題
如果由細就有想贏想學習量最多 既欲望, 現在應該輕鬆好多 至少個habit會改變左

no 學校入面

巴打加油阿
研究就係一段崎嶇既路

用廁所冇手尾既人應該立法禁止佢地同人一齊住

做FYP做Research做到無哂火
做唔出數據 老闆又滿quota 又要搵過第二個
覺得life sci各方面都得意, 唔介意學下
但真係要搵一個field 黎專 又諗唔到自己有咩興趣

其實諗番起人地D學徒 去學師 整野食好 裝修好 都係十幾歲就學 點都有幾年經驗

做RESEARCH既人 大部份可能去到21歲(FYP)/22歲(Mphil/Master)先有經驗 再開始學起 起步真係慢... 現在無咩research經驗既我係咪應該 Mphil 同 RA 同時申請 R LAB做?

如果無人請收Mphil , d 人係唔係好樂意收一個做左幾年RA (4-5年) 做PhD
老細最想既就係 收一個已經Well trained 既人? (哲學題..咁都要有人去肯train你先我既.. 學士個d根本就唔係research experience...)

有咩所謂 做學者既都窮到pk 無資格話人
利申: 諗緊去做PTBF 呃飲呃食

Btw今次係唔係開post到而家，首次有人討論chem

0做lab經驗
係咪deuterium既野唔岩做NMR

唔chur喇

2-->30姐係普通reflux overnight呀suction filtration呀都ok
但glove box IR NMR都未試過
其實有NMR點解仲用IR

comp好似唔係必修
group symmetry好似幾易，同埋應該AIC搭哩個先叫讀曬成個inorganic syllabus
依家hku有埋supramolecule更加扯扯地

呢到有冇人做CELL

我都想做Molecular野
你洗唔洗養cell 個d?

做e coli幾好.. 做cell 要日日番去幫佢換medium

neuroblastoma
岩岩做起 覺得佢地D EXPERIMENT SETTING 好一般好無聊
姐係現在我係用緊一隻Precursor cell 既Condition medium.. 去treat 一隻 differentiate 左好多代既一個progeny 既cancer cell... 去睇佢呢隻 precursor 既growth factor 對呢隻progeny有冇影響 睇佢有咩phenotype..我跟個phd 係 positive result, 我自己隻normal 仲勁過 隻 有treat過既cell

好多cell 既knowledge都唔識.. 又要睇狀態.. 又要pre-treat 隻cell
我以為最fair既test就係 cell + control medium ; 同cell + condition medium..點知原來有pre treat 呢樣野.. 預先 將cell 浸係 condition medium 再做..完全唔fair (對於我黎講) 佢個隻做到係好似佢浸左一兩個星期
利申: biomedical related.

想問下life science 既師兄 我有咁既興趣應該搵咩FIELD去做
可以MEDICAL RELATED 可以唔RELATED... 老細有$就得..

鐘意睇最DEEP DOWN ,如GENE 既野, GENE 既EXPRESSION, RNA 既野
鐘意搵pathway可以解密咁..
唔鐘意 好rough 既experiment ..如我上面咁講.. 兩隻cell 其實可能分別好大 但佢地都照做... 好多unknown 既factor,protein,pathway,唔理, 純粹想知道佢地既target有冇activate過已知既famous gene 好似盲人摸象咁

鐘意signaling ?應該? 我鐘意睇 如果一個外來既signal attach到 個receptor到, 個gene expression會點變,中間既pathway又係點??

同時我都鐘意問點解? 點解 ?點解?
點解明明大家都一樣既cell (embryo stage). 會無啦啦變左3個germ layer? 係乜野factor 另到佢變成咁?? 到底邊個gene turn on左搞到有d 變左ectoderm 有d 係mesoderm?

如果就咁講, 我想問巴打們我應該去邊個field 發展

Developmental biology

巴打你個科又係做d咩, 你都係molecular

見到d gene turn on左 我就自己都turn on

點解會幫我加左刪線

望一望UST LIFE SCI 個D PROF. 真係三大入面最猛料 其次HKU
無信心報

其實又冇咩所謂既 有得做已經好好

UST chem dept既bio人都幾勁

HKU BIOMEDICAL SCIENCE 既PROF 有邊個係伏邊個係好係唔錯 求指導

HKU BIOLOGICAL SCIENCE 得ECOLOGY PLANT, FOOD , CELL BIO 做 完全唔岩Feel+field

老闆終於放完假番唻

袋鼠國econ留個名

班econ撚潛曬水

我都會直接屌個roommate

屌完個關係反而好左

因為開心見誠/認識對方

當然我係半搞gag咁屌

Matlab license就黎到期 其實係咪python先係王道

asian易搞好多

未同美帝住過，但個stereotype令我覺得佢地係百屌不理

matlab會過期咩,之前我買左套matlab student唔會過期

J痕叔叔, 我ugrad 已經睇你blog!

大學無license?

On9問題 唔知算唔算econ問題

特惠牌同首選牌有咩存在意義？

公共空間真係越早講越好

搵緊德國既WG（shared apartment）住

同一個landlord傾緊，佢叫我匯左deposit比佢先

我循例Google下佢個名同個地址

發現一個anti scammer forum 入面有佢個名/地址/租房資料

我決定去到當地，住hostel/airbnb一個月先，再搵屋租，一手交錢一手交key

我下個月都去德國

一排冇入黎，我已經follow唔到

好耐冇睇話咁快就推到31

已經推慢左好多

慘 最近連班prof都齊齊放暑假

我個個下星期先返 條友放左2個月假
email乜7都唔覆

有冇人用過呢個:

入到去點download?

見佢話download is available for IOS&Android devices,咁應該down唔到落電腦到,要你焗住用佢個system開

我想問下讀bio的朋友點睇james damore單野？

有時一個bio人望到呢d microscope先知自己幾咁渺少..
無呢班人Physicists+ ENG仔 真係唔會有LIFE SCI
呢D咁既儀器真係花盡我一世精力都唔會諗到../ 唔會明到好多/ 唔會有興趣

純粹想問下大家
大家做Research keep住到有幾多興趣係到 ?
有時發覺原來中學,大學上course係好好.. 學到好多知識.. 個刻係正既
但原來去到一個地步研究d 野咁細少,咁偏.. 都唔知呢樣野可唔可以叫做興趣 我ee 室友都話 一開始對什麼 signaling有興趣 但deep到一個點根本唔係佢諗既野

呢d咪互補既case,冇life science班人都未必有incentive(同funding)去整咁多種microscope

一直都對天文好多幻想,以為做research可以了解多d浩瀚既宇宙etc
但係最後發現個methodology對我黎講悶到抽筋,完全係做緊applied IT狗搞堆data,好耐都未必有咩deep understanding所以趁早走人

咁最後做咩research ??

nanoscience/microscopy
有得做下lab狗覺得落手掂儀器始終充實好多

[url]
[/url]
近年教學被指充斥操練文化，數學亦不例外，程強調數學不應操練，「數學原意係想佢諗嘢，係思考上嘅訓練」。若學生數學成績未達標，可短期操練重獲自信，但長年操練反令學生懶於思考，「淨係學過先識做，但數學唔應該係咁」。九月轉任校長，他雖不再任教常規課程，卻沒有放棄教數，繼續每周六為學生補課，「(老師)對學科熱愛，學生會睇到，希望感染到佢對數學嘅興趣！」

都唔係近年既事啦? 只係而家個個都狗衝補習

50%

真係毒撚都變做金融才俊

有冇人識日文諗過畢業去日本做教授......不過人工好似低香港3-4成...而且好多AP/associate唔係tenure-track

不過依家開放咗移民 一年有綠卡

應該係

不過大部分日本經濟系畀嘅人工好似同大陸差唔多? 啱啱入職大概四五萬左右

我覺得如果去做教授又ok喎 唔使喺出面打份牛工捱世界 我都係獨男 仔女未考慮

不過日本人口宜家減少緊...話唔定如果你有仔女等佢哋出世到時候, 每個人分多好多資源...然而且日本政府好似對有生仔嘅家庭嘅支援力度好大...生多一個仔女成本好低

理工科好似一定係 經濟係好似有一啲係有一啲唔係 所以某程度上喺嗰度做助理教授有少少似博士後

同埋生活環境真心唔錯 我覺得好過香港

中國同韓國都有唔少人過去....我覺得唔係東亞地區嘅人應該唔會點考慮日本 人工唔算特別高同埋融入唔到當地文化...

相對於香港嚟講係...
經濟系嚟講 如果係頂級嘅school基本上主力都係出返international journal...
不過佢哋國內內部交流好頻繁 唔知算唔算係比較local

如果係經濟學頂級嗰幾間international交流都好多... 如果係次一級嘅學校就唔敢講....其他學科就唔太肯定啦

我淨係有睇佢哋出paper係大部分英文.....佢哋用咩教科書就冇研究

其實yuki基本上都係人[b]粗

其實ug基本上都係日文...pg就有分外國人用英文讀或者local日文讀...

係呀佢哋啲professor分成兩批, 一批同全世界差唔多, 另外一批就好local

安已不 不過好似睇唔明

點擊率應該超高

唔係 成日找少一兩蚊

有冇巴打讀social policy/welfare policy, 勁有興趣 但唔知好唔好讀個一年taught master 再讀PhD, 有冇人指導下我

Nuisance parameter
有冇人討論下點用

想問下degree 如果有份impact factor 3.x嘅份係first author 有冇得直接讀PhD